---
title: "GIMP Paint Studio обновлён для GIMP 2.8"
date: "2012-07-09"
---

Рамон Миранда выпустил новую версию GIMP Paint Studio — проекта, который делает GIMP более интересным для художников.

По сути G-P-S является набором специально подготовленных кистей, цветовых образцов, предстановок инструментов и прочих ресурсов. Установка пакета избавляет художников от необходимости бегать по интернетам и качать кисти, дающие набор основных рабочих инструментов (минимальный набор, напомним, [уже есть](http://gimp.ru/news.php?readmore=180) в версии 2.8).

В новой версии активно задействована новая система предустановок инструментов GIMP. Всего в G-P-S набралось 78 предустановок в 7 категориях: Eraser, FX, Ink, Sketch, Smudge и два набора, которые можно охарактеризовать как всякую всячину.

\[caption id="" align="alignnone" width="500"\]![Предустановки инструментов в категории Sketch](http://i.minus.com/ibzUElGpwXT77M.png) Предустановки инструментов в категории Sketch\[/caption\]

В пакете также 102 кисти и 64 предустановки кистевой динамики, позволяющие использовать для этих кистей наиболее разумные параметры при использовании графических планшетов.

![Кистевая динамика](http://i.minus.com/ib1ovi8Nj9Hhtl.png)

Туда же попали 16 градиентов, 28 текстур и 12 наборов цветовых образцов (палитр).

![Один из наборов цветовых образцов в GIMP Paint Studio](http://i.minus.com/icc2FGscOWOb6.png)

Установка выполняется совершенно тривиально: содержимое [архива](http://gps-gimp-paint-studio.googlecode.com/files/GPS%202_0%20final.zip) распаковывается в каталог _~/.gimp-2.8/_ в Linux, в _C:Documents and Settings<имя\_пользователя>.gimp-2.8_ в Windows XP и в каталог _C:Users<имя\_пользователя>.gimp-2.8_ в Windows 7. Есть [дополнительный архив](http://gps-gimp-paint-studio.googlecode.com/files/GPS%20extras.zip), куда Рамон скинул все конвертированные файлы из предыдущей версии, не попавшие в основной пакет 2.0.

Кроме того, выложен файл [sessionrc](http://gps-gimp-paint-studio.googlecode.com/files/sessionrc), в котором хранится конфигурация интерфейса, настроенного для художников. По умолчанию там открыты диалоги с цветовым кругом, списком кистей, предустановок инструментов и предустановок кистевой динамики.

\[caption id="" align="alignnone" width="500"\]![Предлагаемый макет окна программы](http://i.minus.com/ibu2UtIImBx2qD.png) Предлагаемый макет окна программы\[/caption\]

Согласно [официальному анонсу](http://www.ramonmiranda.com/2012/07/gps-20-disponible.html) Рамон прекращает работу над этим проектом и готов передать его в надёжные руки.
